【支那01】環球時報引學者：或關閉美國駐港澳總領事館報復

中國駐美國侯斯頓總領事館當地時間周二（21日）傳出館內有人焚燒文件後，中國外交部在周三（22日）證實，美國突然要求關閉該總領事館，批評這是「政治挑釁」，敦促美國立即撤銷有關錯誤決定，否則中國必有回應。

官媒《環球時報》周三報道指，在中國的報復措施方面，有匿名學者認為，中國不排除會關閉美國駐港澳總領事館，稱此舉將有利於香港的穩定，因為該領事館的工作人員曾扮演不光彩的角色。

《環球時報》的報道採訪了多名內地專家，其中復旦大學美國研究中心副主任信強表示，突然要求他國總領事館在很短時間內關閉是非常無禮的行徑，其性質無異於「驅逐出境」。中國社科院美國問題專家呂祥則表示，驅逐外交人員和關閉領事館實際意義是一樣的，只是後者的措辭稍微婉轉一些，關閉領事館後，外交人員也會被要求離開。

有報道指美國要求中方在72小時內關閉駐侯斯頓總領事館。在對於當地的實際影響方面，呂祥表示，在72小時內關閉總領事館的難度特別大，侯斯頓是德薩斯州最大的城市，也是美國疫情最嚴重地區之一；關閉總領事館對於當地的華人華僑來說，影響會很大，也會影響中美在這一地區的經貿人員往來等活動。

在對中美關係的影響方面，呂祥表示，在沒有任何徵兆的前提下要求一個國家的領事館限時關閉，這在外交史上和中美關係史上是史無前例的，也會給中美關係帶來建交以來的最大的考驗。

學者：美國不惜發動戰爭把中國的氣勢打掉

中國人民大學國際關係學院副院長、美國問題專家金燦榮就認為，此事的性質就是政治對抗升級，可以看出美國政府內部有一些人已經鐵了心要跟中國搞「新冷戰」，甚至不惜發動一場戰爭，來把中國的氣勢打掉，延緩中國發展。他認為，美國政府對華戰略敵意比外界所預料的更深。其次，可能是出於大選的原因，特朗普團隊需要提升中美對抗的程度，轉移國內視線，獲得國內基本盤的支持。但無論是出於哪一個原因，結論很清楚，中美關係會繼續下滑。

在中方反制措施方面，中國政法大學教授，外交部諮詢專家馬呈元則稱，中方最有可能採取的行動就是相應減少一個美方駐華的總領事館。有匿名學者認為，中國也不排除會關閉美國駐港澳總領事館，這將有利於香港的穩定，因為美領館的工作人員曾扮演了不光彩的角色。

官方認證今次穩了

真攬炒了

順便關埋英國／澳洲／日本領事館

幾時火燒美領

侵：哦。

想像唔倒冇美領嘅香港

1949年上海

一陣班藍屍走去燒美領就好笑

支持關閉美領，驅逐所有美國人

國駐香港及澳門總領事館自1843年建立，為各國最早的駐香港領事機構之一[1]。起初只有一位總領事在住所處理事務。在20世紀初期，總領事館位於雪廠街9號，後來遷至香港上海匯豐銀行大廈。1950年代末期，總領事館才遷入花園道26號現址。[2]總領事官邸位於山頂白加道3號，與政務司司長及解放軍駐港部隊司令員為鄰。

1999年10月，港府與美國方面曾簽訂地契修訂協議，將用地的批租期由原來的「75年+75年」模式，改為讓美方以4400萬港元購入地皮永久業權（freehold），延長地契年期至總共999年，於2949年才到期。

支共：哩笪地係我㗎*你美國佬

真心美國買左點趕走人

係就快最好關晒全部領事館等開拖

派防暴清場

共產

唔差在向美國宣埋戰啦笨

美帝預左
早幾日都有運輸機落香港機場

今舖真係美軍登陸不是夢
連登仔FF左咁耐

金融中心

歷史文件

不平等條約

驚班狗唔夠打

壽臣山賣咗未

渣渣淋啦!

唔好傳入藍屍group呀
中國領事館俾人燒文件
唔係唔報仇呀

關左你叫班藍絲去邊度示威 到時咪冇工開

好呀快

收番做國安處

等緊你加速咋

中共：用我國對付釘子戶既方法

求下你一定要咁做

快啦唔好等
唔做正契弟

美國：美國駐港總領事館為美國不可分割一部份

會唔會學伊朗咁， 叫班中學生大學生衝入美國領事館劫持外交人員

美領觸犯國安法，拉得

無得拎綠卡喎
有幾多人會去

唔關正契弟

鳩up完未 死on9得個講字 番屋企打飛機啦 winnie the poop

或

美領塊地係咪美國擁有？（記憶中好似係

做LA 派3萬去剷平去!快快維護國家安全!

到時真美軍登陸

原來前兩日架軍用運輸機係ship野走
走到7788先郁你總領事館

唔好或喇, 做先喇

唔好呃我地喎

香港人：我要去美國，要申請visa,你地關左咁我點申請呀？

美國：比張綠卡你好唔好？

香港人：

加速大法好

喂正呀喂
一次過郁哂港澳
我就睇下邊個蝕d

匿名學者

你咁睇得起佢哋

国安法凌駕一切啦

最後：將停播nba

因為美領館的工作人員曾扮演了不光彩的角色。

自己做嘅七嘢又想老屈人

支共咁勁咪鏟左成個山頭囉

快d 封 ,唔好得個講字

快啦
唔好笠水

敢閪咩土共

點解要引學者
環時唔係最權威咩

唔係放風出嚟當做咗啊？係就快，唔好等下禮拜

喂 唔做就係正仆街

學者咪係胡總本人囉

國安法，拉領事

出埋義和團啦
八國聯軍又嚟喇

佢地Sir this way仲快過連登仔

你真係衝入去趕人走就等於打鳩美國本土
人地買左嫁大佬

腥港人唸住攞住特衰護照去美帝有特快批核，夢想又幻滅

收皮啦中共紙老虎
洽香港人就叻

搞美領係咪想開戰

1999年10月，港府與美國方面曾簽訂地契修訂協議，將用地的批租期由原來的「75年+75年」模式，改為讓美方以4400萬港元購入地皮永久業權（freehold），延長地契年期至總共999年，於2949年才到期。

畀撚哂錢架喎屌你

唔做正曱甴

點解唔係閂北京上海

支那01依d準呀

燒

佢敢燒，美領真係可以開熗，個到係美國領土

引擎助燃劑
加速

洗乜你關
佢主動撤離啦

你都講得好啱
它個位置又的確好適合做國安公署

想睇USMC 槍殺藍屍！

點解唔閂駐支那大使館走嚟閂駐港嗰個，咁撚奇怪嘅

今次穩了係咪蝗語

土地收回條例

歷史文件嚟

咁等開戰啦

怕你唔關閉 又搞埋d史詩級大周旋死纏爛打

要申請簽證呀

關閉總領事館對於當地的華人華僑來說，影響會很大

唔撚明，華僑個個有美國護照，使乜要搵中國領事館

好想睇白衫軍去花園道教仔

我都係咁話

睇死佢哋係契弟

繼續報復

嗰度好似係buy back and lease

快D做啦, 比人踩到上心口, 踩到上個頭啦, 仆街蝗畜, 我屌你班大陸喱搞到我FB被BAN ,焗到我一肚氣

你一閂美領, 其他國家即刻跟隊,到時就可以當當正一國一制喇,快d做加速師

屌 我未攞返本passport

俾左錢買地 想開就開傢啦

係就快，唔好遲

唔好得個講字
做喇

啲間諜儀器佢清一世都清唔晒

關囉 咪撚縮呀

期待！最好快點 ，快！快！快！
就會少咗好多大陸人，貪官，權貴同佢子女來香港

快啦
唔好縮呀

唔好係人地美領門口叫下就算

黑警套洗白片上左YOUTUBE,大家識做啦 (2)

識玩應該混入去藍絲度

just do it

快啦屌

好奇一問，其實用港版黨安法可唔可以入領事館捉人?

外國領地黎

黨安法馭駕所有法律啵

就係想知佢38條國安可唔可以殺入去將美領事直送支國

唔得啦⋯⋯
得既佢不如直接去美國拉蓬佩奧

打自己市民就叻, 對住美國人咪碌撚咁

想入侵美國領土？
唔好怪人開槍呀

依家美國就等緊中國搞事不過睇死佢哋唔敢

快啦 正想

人地個地權999年限期 你點趕人走啊白痴
屌啲支那賤種真係唔識架喎

入去摺被

等同宣戰喎 而家中美關係咁緊張 佢唔會戇尻到做啲咁嘅野撩人出兵吓話

01＋環共時報＋匿名學者

極大量匿名學者表示明天將會係世界末日

美國: OK 尼米兹號同列根號夠位坐

美國直接泊隻航母過來囉，又唔係第一次來

而家離香港一日航程only

咪撚縮

好呀，快呀